---
title: gif压缩方法
date: 2016-4-1 17:40:43
tags: [技巧]
categories: Others
---

压缩gif图片的一些方法：图片尺寸 、减少颜色、减少帧。
<!-- more -->
1、局部调色板修改为全局调色板 
一个GIF可以有全局调色板也可以没有全局调色板，如果定义了全局调色板并且没有定义某一幅图像的局部调色板，则本幅图像采用全局调色板；如果某一幅图像定义的自己的局部调色板，则该幅图像使用自己的局部调色板。如果没有定义全局调色板，则GIF文件中的每一幅图像都必须定义自己的局部调色板。 
可以通过算法将gif每一帧的局部调色板修改为全局调色板，这样数据就会减少很多，特别是帧多，效果明显。

2、擦除重复的像素 
处置方法(Disposal Method)：指出处置图形的方法，当值为： 
0 - 不使用处置方法 
1 - 不处置图形，把图形从当前位置移去 
2 - 回复到背景色 
3 - 回复到先前状态 
4-7 - 自定义 
可以用处置方法，通过前后对比擦除重复像素。特别是视频类的gif，转换效果明显。

3、减少帧的数量 
gif每一帧之间有一个delay参数，IE默认60ms以上，其他chrome、firefox、safari等20ms以上。这是浏览器的最小间隔。而人的肉眼识别经过测试大概在80ms至45ms之间，而有的gif间隔小于45ms。通过增加间隔，减少gif内冗余的帧也是有效的压缩办法。

4、改变图片尺寸（简单、粗暴、有效）

笔者经过多方测试，发现目前相关软件较少，软件Ulead GIF Animator 5（英文）比较不错，photoshop（太专业），而且都是国外软件。经过万能的百度搜索，居然发现有一个在线的工具也能实现www.gif5.net（中文版），而且效果不错，不过有水印，但是分享网站后可以修改水印。笔者感到欣慰的是，经过google也没有发现国外比较好的工具（多是一些简单制作在线工具）。于是抱着好奇的心态，体验了一把，网站功能大概如下：

1、多张图片合成GIF动态图片:可添加多张图片，设置参数后生成gif 
2、多张gif合成一张:可添加多gif张图片，设置参数后合成一张gif 
3、gif图片编辑:将原始GIF图片添加后点击生成按钮可以插入删除帧和修改gif速度和大小 
4、视频转gif:添加要转换的视频，点击抓取即可获取视频转gif动态图片 
5、flash转gif:添加要转换的flash，点击抓取即可获取flash转gif动态图片 
6、摄像头拍摄gif:点击摄像头抓图按钮，就可以开始抓取摄像头拍摄的gif动态图片 
7、jpg\png等图片转gif:添加需要转换的图片，点击生成即可 
8、gif图片压缩优化:自动对制作的gif图片进行删除多余帧、擦除重复像素、使用全局调色板等优化压缩 
9、图片大小修改:添加图片后，输入需要修改的图片高宽后点击生成即可


经过测试，发现所有功能均在浏览器端完成，居然还发现了flash转gif的牛逼功能。非常不错，如果能出一个APP就更棒了！ http://www.gif5.net/

